特朗普見科企 適時放生華為

美國擬逐步對華為鬆綁，總統特朗普在當地時間周一（22日）與7大美國科技巨頭的管理層會面，探討經濟問題及放寬對華為的銷售禁令。特朗普同意美國商務部適時審批相關豁免許可（timely licensing decisions），消息刺激本港上市手機設備及半導體相關股份向上，瑞聲科技（02018）漲3.6%、舜宇光學（02382）高收2.9%，ASM太平洋（00522）升幅達4.6%。

瑞聲舜宇股價齊彈約3%

白宮發言人Judd Deere表示，特朗普和美國政府高級官員一同會見Google、博通、高通、思科、英特爾、美光科技和西部數據（Western Digital）的行政總裁。發言人形容會面具建設性（constructive），7間企業表達對特朗普政策的支持，基於國家安全而對美國電訊設備採購及對華為供貨實施的限制。

不過，一眾管理層希望商務部能迅速決定是否批出豁免許可，這要求獲特朗普認同。上述7間公司股價在美股周二初段表現各異。

隨着中美雙方不斷互釋善意，中國正計劃恢復購買美國大豆和其他農產品，預料針對華為的限制也會放寬。彭博指出，上述舉措意在為美國貿易代表最快下周訪華鋪路。

消息利好手機設備股及半導體相關股份股價，惟分析員對行業前景取態好壞參半。

海通國際投資策略執行董事梁冠業認為，今年全球手機市場依然疲弱，對下半年出貨量未抱太大期望，而特朗普言論經常「變來變去」，料手機設備股可短炒一段時間，但長線仍持較審慎態度。

LW Group基金經理黃耀宗表示，有調查機構數據顯示，下半年手機出貨量將會見底，各廠商陸續開始推出5G手機，相信行業最壞時間已過去，是中長線的吸納機會。

美國以出口禁令切斷華為部分供應鏈，外界一直憂慮華為手機銷售將會大跌。彭博引述知情人士稱，華為上半年營業額升幅約30%，較去年同期的15%更快。有華為高層向員工說，集團情況沒有惡化，使大家鬆一口氣。

華為半年營業額升三成

然而，關鍵是華為的增長勢頭能夠維持多久。報道指出，華為竭盡所能地催谷銷售，並動員多達1萬名工程師，每日分三更，開發替代美國軟件的產品。截至目前為止，華為力保5G設備合約之下，令收入增長保持穩定。

同時，為提振士氣，華為獎勵數名協助避免公司陷入危機的員工。他們主要負責在禁令生效前囤積零部件、確定美國零組件替代品，或與供應商談判以維持原材料供應，但未知是否獲得獎金。

另外，華為調整旗下美國研究機構Futurewei部署，裁員約七成，即逾600人，於當地時間周一生效，集團聲明指是基於美國政府的行動導致業務收縮。Futurewei於裁員前在美國有850名員工，去年運營成本5.1億美元。

華為同時繼續推進海外業務。集團與兩間加拿大電訊企業Ice Wireless及Iristel合作，在當地70個偏遠社區提供高速無線上網服務，計劃已獲加拿大有關機構根據安全評估計劃批出。華為又表示，有信心可以繼續與網絡運營商合作在英國推出5G，仍支持英國BT Group、EE、Vodafone及其他合作夥伴構建網絡。

對於華為可否參與英國5G網絡建設，英國文化、媒體和體育大臣衞俊明（Jeremy Wright）稍早宣布推遲決定，直至美國對華為禁令明朗化為止。

至於有外電報道，華為秘密替北韓建立商業無線網絡，《環球時報》於Twitter引述華為回應指出，華為目前在北韓沒有業務。

得罪講句點聽你講 一時話block個個跟你講的表哂態 block左1，2個月又話放生 屌你我公司仲洗同人講信譽